"use strict";(self.webpackChunkmedborgerskab_quiz_app=self.webpackChunkmedborgerskab_quiz_app||[]).push([[384],{384:e=>{e.exports=JSON.parse('[{"question":"Har man mulighed for at f\xe5 \xf8konomisk st\xf8tte under barselsorlov?","options":["Ja","Nej"],"answer":"Ja"},{"question":"Hvor stor en del af borgerne med stemmeret stemmer normalt, n\xe5r der er folketingsvalg?","options":["40-50 procent","60-70 procent","80-90 procent"],"answer":"80-90 procent"},{"question":"Er det gratis at l\xe5ne b\xf8ger p\xe5 landets folkebiblioteker?","options":["Ja","Nej"],"answer":"Ja"},{"question":"Hvortil kan man anke en afg\xf8relse fra byretten?","options":["Landsretten","H\xf8jesteret"],"answer":"Landsretten"},{"question":"Hvor var danske soldater blandt andet udsendt til i 1990\u2019erne som en del af FN\u2019s styrker?","options":["Afghanistan","Bosnien","Libyen"],"answer":"Bosnien"},{"question":"Hvad var Yahya Hassan s\xe6rligt kendt for?","options":["Han var digter","Han var fodboldspiller","Han var skuespiller"],"answer":"Han var digter"},{"question":"Hvordan bliver det afgjort, hvem der skal v\xe6re konge eller dronning i Danmark?","options":["Den nye konge eller dronning arver tronen","Den nye konge eller dronning v\xe6lges af Folketinget","Den nye konge eller dronning udpeges af regeringen"],"answer":"Den nye konge eller dronning arver tronen"},{"question":"Hvilken rettighed er beskyttet af grundloven?","options":["Retten til b\xe6re v\xe5ben","Retten til at have et arbejde","Retten til selv at v\xe6lge religion"],"answer":"Retten til selv at v\xe6lge religion"},{"question":"Hvilket land blev Danmark besat af den 9. april 1940?","options":["Frankrig","Sverige","Tyskland"],"answer":"Tyskland"},{"question":"Skal man v\xe6re medlem af folkekirken for at blive begravet p\xe5 en af folkekirkens kirkeg\xe5rde?","options":["Ja","Nej"],"answer":"Nej"},{"question":"Hvor har USA luftbasen Thulebasen?","options":["Bornholm","Gr\xf8nland","F\xe6r\xf8erne"],"answer":"Gr\xf8nland"},{"question":"I hvilken m\xe5ned fejres sankthans?","options":["I april","I maj","I juni"],"answer":"I juni"},{"question":"Er Danmark medlem af De Forenede Nationer (FN)?","options":["Ja","Nej"],"answer":"Ja"},{"question":"Kan man f\xe5 dagpenge ved arbejdsl\xf8shed uden at v\xe6re medlem af en arbejdsl\xf8shedskasse?","options":["Ja","Nej"],"answer":"Nej"},{"question":"Hvilken forfatter har skrevet eventyret Den Grimme \xc6lling?","options":["Karen Blixen","H.C. Andersen","Benny Andersen"],"answer":"H.C. Andersen"},{"question":"Hvad er den h\xf8jeste karakter p\xe5 7-trins-skalaen?","options":["7","10","12"],"answer":"12"},{"question":"For hvilken film vandt Thomas Vinterberg en Oscar i 2021?","options":["Druk","Pelle Erobreren","Kundskabens Tr\xe6"],"answer":"Druk"},{"question":"Hvilken rolle har Dronningen blandt andet?","options":["Hun repr\xe6senterer den danske regering i EU","Hun underskriver nye love sammen med en minister","Hun holder \xe5bningstalen ved Folketingets \xe5bning i oktober"],"answer":"Hun underskriver nye love sammen med en minister"},{"question":"Hvad fremstiller den danske virksomhed LEGO?","options":["Insulin","Vindm\xf8ller","Byggeklodser"],"answer":"Byggeklodser"},{"question":"Hvad hedder farvandet mellem Jylland og Fyn?","options":["Storeb\xe6lt","\xd8resund","Lilleb\xe6lt"],"answer":"Lilleb\xe6lt"},{"question":"Hvem er ikke med i det danske rigsf\xe6llesskab?","options":["Island","F\xe6r\xf8erne","Gr\xf8nland"],"answer":"Island"},{"question":"Hvor mange \xe5rs undervisning skal b\xf8rn i Danmark mindst have?","options":["7 \xe5r","10 \xe5r","13 \xe5r"],"answer":"10 \xe5r"},{"question":"M\xe5 man danne en forening, hvis man ikke er dansk statsborger?","options":["Ja","Nej"],"answer":"Ja"},{"question":"Hvem er den \xf8verste politiske leder af en kommune?","options":["En borgmester","En kommunaldirekt\xf8r"],"answer":"En borgmester"},{"question":"Hvilket omr\xe5de mistede Danmark blandt andet i 1864?","options":["Norge","Sk\xe5ne","Slesvig"],"answer":"Slesvig"}]')}}]);